全球因支那肺炎疫情封鎖支那 維尼政權要求解除遭拒絕

根據華爾街日報報導，中國武漢肺炎疫情延燒，不僅國內4省宣布封省，逾80個城市實施封閉式管理，甚至波及全球26國，1;33令世界多國航空公司暫停對中國的航班，十多個國家對中國公民或最近去過中國的人實施了入境限制，此舉令中國政府不滿，要求各國開放邊境，但即使是北韓、俄羅斯等中國的盟友，也基於安全考量，拒絕中國要求。

中國國家主席習近平已向外國領導人保證，中國政府正在全力以赴進行對抗武漢肺炎疫情的「人民戰爭」。中國外長王毅過去幾週透過電話，向20多個國家的外長和高級官員傳達保持冷靜和信心的資訊。中國外交官將這場危機視為一場對友誼的考驗，呼籲外國政府不要中斷與中國的旅遊聯繫，也不要撤僑，並譴責這些措施是不必要的、會引發恐慌且不友好。

但中國的這些做法基本沒有奏效。美國最大的3家航空公司——美國航空集團（AAL）、達美航空公司（DAL）和聯合航空公司（UA）已暫停美中2國間的航班，法國、英國、埃及、卡達和越南等國的國有航空公司也採取了類似措施；十多個國家對中國公民或最近去過中國的人實施了入境限制。

知情人士指出，中國外交部近日召見了數位亞洲和西方國家駐中外交官，就這些國家針對疫情採取的暫停航班、發布對中旅遊警告等做法表示不滿，並重申了世衛組織（WHO）有官因應疫情政策的指導方針，建議不要限制對中國的國際旅遊。

儘管中國政府提出了請求，但一些國家依然將國內擔憂放在首位，其中包括中國視為親密夥伴的北韓、俄羅斯和伊朗等國。

處於國際孤立狀態的北韓視北京為重要盟友，卻是首個關閉與中國邊境的國家。中國的另一盟友俄羅斯，則關閉了與中國的陸路通道，並暫停兩國之間的免簽證旅行。伊朗切斷了與中國的航空運輸。新加坡拒絕向中國公民以及最近在中國旅遊過的遊客發放簽證，同時還從疫情中心的五和撤僑，加入加入十幾個其他國家之列。

中國政府已將批評矛頭指向美國與其他西方國家的政府。中國官員多次公開指責華府不友好、甚至帶有敵意，因美國關閉了駐武漢總領館，並將針對中國的旅行警告級別提高到「請勿前往」，這與其針對敘利亞、伊拉克和阿富汗的旅行警告級別是一樣的。

部分人士已指責中國政府虛偽，批評中國在2009年H1N1（豬流感）大流行期間對待墨西哥公民的方式。當時，中國強迫在其境內的墨西哥人進行隔離，暫停飛往墨西哥的航班，並停止向墨西哥人發放簽證。墨西哥政府譴責這些措施帶有歧視性，且沒有根據。

時任墨西哥駐華大使瓜哈多（Jorge Guajardo）本月發表推文稱，中國從未承認當時的做法是錯誤的，也沒有道過歉。

友誼的考驗
支那豬等仆街都得

友條鐵
保命重要過面子ok?

關友誼撚事
有害嘅嘢邊個想要

WHO件力架想要

你自己國家都封城，然後質疑人哋國家封關？搬籠門大法又出現

又扮受害者喇

其實大家只係同中國人民幣做朋友
中國人民食屎啦

Push

睇黎北韓同中國好friend喎
「友誼的考驗」